聘警隊前高層 投資風險增

聘警隊前高層 投資風險增

昔日香港警察鷹派代表人物、前警務處長曾偉雄，現擔任載通非執董。資料圖片

反送中抗爭運動持續，警隊對示威者使用過份武力的情況備受批評，亦令不少人對警隊抱有負面印象；不過在過去一段非常長的時間，退休的警務處高層因其組織及領導經驗，成為不少商界人士爭相聘用的對象。

事實上，回歸後歷任警務處處長，除李明逵在退休後並未加入商界、只擔任公職外，其他前警務處長均有在商界任職的經驗。

如許淇安曾擔任載通（062）旗下路訊通（888，現貝森金融）非執行董事及嘉華國際（173）常務董事；其後接任的曾蔭培曾擔任新世界（017）旗下新創建（659）行政總裁及相關公司如惠記（610）董事，直至今年真正退休，轉任非執董。

鷹派曾偉雄任載通非執董

相關新聞：今年委議員任董事創新高

而鄧竟成則擔任更多職務，退休後即任建滔化工（148）非執董，2016年退任後更轉至海航任職，一度任香港航空副主席及香港國際建投（687，現泰昇）非執董；2017年亦擔任據稱有「官二代」背景的太和控股（718）職務。而警隊中的鷹派典範曾偉雄，則在去年擔任載通非執董至今。

另外，警務處前副處長任達榮、即藝人任達華哥哥，現時亦於上市公司恆和珠寶（513）任非執董。

過去警務人員入局是替公司增值，不過風水輪流轉，現時卻成為「投資風險」，被指會破壞上市公司形象。

你地上twitter，眾議員講明話睇到呀！（入黎多謝番議員啦！）

公司有咩公關問題，一定會入退休黑警數